（突發）China 登上「經濟學人」最新封面

最新一期「經濟學人」以「中美對抗」（China v America）作為封面故事，文章指出，現在中國已被美國政黨、外交、商業等界視為戰略對手，而且民主黨、共和黨更在相互比較，看誰對中國更心狠手辣。

「經濟學人」向來以封面插畫聞名。這期一個面目猙獰的龍頭，鼻子和臉頰代表美國的白頭鷹，鷹的兩隻爪子上，其中一個已經沒有橄欖了，只有刀劍。龍鷹合為一體，配上文章的主題：「世界上的這兩個超級大國是如何變成對手？（How the worlds two superpowers have become rivals）」。

綜合報導指出，「經濟學人」文章提到，過去約25年裡，美國對中國的態度是基於一種「聚合」（convergence）的信念，因為政治、經濟方面的融合不僅能讓中國致富，還可讓其變得更開放、多元化、民主化。例如1996年台海危機，2001年南海上空的軍機碰撞，但美國仍然堅信，隨著中國在全球扮演角色的成長，必然會成為一個「負責任的利害關係人」（responsible stakeholder）。

不過美、中間的「聚合」已死去，美國現在將中國視為一個戰略對手、一個破壞規矩者。川普政府指控中共介入美國政治、文化，偷竊智慧財產、從事不公平貿易，並企圖支配全球。

「經濟學人」指出，美國副總統潘斯曾警告，中國正在從事「全政府動員」的攻擊，這不只是潘斯、川普的想法，現在美國民主黨、共和黨都在比誰對中共更狠。文章指出，這是自從1940年代以來，美國政黨、外交、軍事、商業各界，首次這麼快達成共識，認定美國正在面對一個具意識形態、戰略性的敵人。

「經濟學人」認為，川普政府針對中共做了三點有效措施，第一是強大美國，一切都以國家安全為重，像是增加國防預算、援外經費，對付中共海外撒錢行為。其次是川普成功提醒美國，需對中共行為的期望有所調整。第三則是川普政府在貿易上出招不含蓄且強硬，這已讓中共領導方寸大亂。

川普接下來該怎麼做？文中指出，川普需要打造一整套戰略，而不僅僅是戰術體系。起始點就是要提升美國的價值度。川普現在正在以一種憤世嫉俗的姿態，拋棄二戰後美國人所奉之若神明的一些價值觀，但是如果沿著川普的這條路走下去，美國人的道德政治力將會越來越弱，最後蕩然無存。

「經濟學人」認為，川普這個戰略需要給中國和平崛起的空間，允許中國擴展自己的國際影響力，因為零和遊戲必然導致雙方走向全面對抗。而且美國的戰略還要再做到孤立中國，比如在國際貿易領域，美國需要和日本加強合作抗衡中國，不但要拉攏日澳這些老盟友，還要創建新的朋友圈，比如印度和越南。也許中美兩國的對手競爭關係難以改變，但未必兩國最終以戰爭的方式收場。

畫個龍頭咁大 隻鷹咁細

中國的巨龍 壯麗的巨龍
你在我身邊 你在我身旁

中國又贏

美國一向都係咁玩

當年養肥日本，一野打沉佢，搶哂佢d錢

終於都輪到中國

班高官商家仲要個個主動擺錢去美國

仲唔比人渣爆個春袋

川普現在正在以一種憤世嫉俗的姿態，拋棄二戰後美國人所奉之若神明的一些價值觀，但是如果沿著川普的這條路走下去，美國人的道德政治力將會越來越弱，最後蕩然無存。

Agreed
所以彭斯之前既既演講
就係針對上面呢段話而出現

美國終於知道
原來人種真係有高低之分
爛泥係扶唔起既

其實economist幾好睇， 又有語音

China 終於同 America 平起平坐，仲要排名最前